\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Proyecto Final: Tienda de Refacciones de Motocicleta}
\author{Programacion Nacional Socialista}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Definición del Problema}

En la actualidad, las motocicletas son un medio de transporte popular debido a su eficiencia y bajo costo. Sin embargo, el mantenimiento y la reparación de motocicletas pueden ser un desafío para los propietarios, especialmente cuando se trata de encontrar las refacciones adecuadas. 

El problema principal que enfrentan los propietarios de motocicletas es la dificultad para encontrar refacciones específicas y de calidad para sus vehículos. Esto puede resultar en tiempos de inactividad prolongados y costos adicionales, lo que afecta negativamente la experiencia del usuario y la funcionalidad de la motocicleta.

\section{Solución Propuesta}

Para abordar este problema, proponemos la creación de una tienda de refacciones de motocicleta que ofrezca una amplia gama de productos de alta calidad y un servicio al cliente excepcional. 
La tienda se enfocará en los siguientes aspectos:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Inventario Extenso:} Mantener un inventario amplio y variado de refacciones para diferentes marcas y modelos de motocicletas.
    \item \textbf{Calidad Garantizada:} Ofrecer productos de alta calidad y garantizar la autenticidad de las refacciones.
    \item \textbf{Asesoramiento Técnico:} Proporcionar asesoramiento técnico y soporte a los clientes para ayudarles a encontrar las refacciones adecuadas.
    \item \textbf{Compras en Línea:} Implementar una plataforma de comercio electrónico que permita a los clientes comprar refacciones en línea de manera conveniente.
    \item \textbf{Entrega Rápida:} Ofrecer opciones de entrega rápida y eficiente para minimizar el tiempo de inactividad de las motocicletas.
\end{itemize}

Con esta solución, esperamos mejorar la experiencia de los propietarios de motocicletas y facilitar el mantenimiento y la reparación de sus vehículos.

\end{document}